{"cosmos":[{"level":"1","type":"cosmos","question":"Olen suur ja s√§rav ning s√§ran nii k√µrgel, et n√§ed mind p√§eva jooksul taevas! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Annan sooja."},{"text":"Mul on v√§ga-v√§ga palav."},{"text":"Taimed vajavad mind kasvamiseks."}],"options":[{"label":"Kuu","isCorrect":false},{"label":"P√§ike","isCorrect":true},{"label":"T√§ht","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"ü™ê"}},{"level":"2","type":"cosmos","question":"Olen √ºmmargune ja valge ja s√§ran √∂√∂sel, vahel olen t√§is ja suur ja s√§rav! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Libahundid nagu mina!"},{"text":"Inimesed arvavad, et olen valmistatud juustust"},{"text":"Muudan oma kuju."}],"options":[{"label":"T√§ht","isCorrect":false},{"label":"Kuu","isCorrect":true},{"label":"P√§ike","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"ü™ê"}},{"level":"3","type":"cosmos","question":"Olen palju s√§ravaid tulesid, pimedal √∂√∂l vilkumas! Mis me oleme?","hints":[{"text":"‚Üë Tee meile soov!"},{"text":"Oleme v√§ga kaugel."},{"text":"Vaja on teleskoopi, et meid paremini n√§ha."}],"options":[{"label":"T√§hed","isCorrect":true},{"label":"Pilved","isCorrect":false},{"label":"Planeedid","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"ü™ê"}},{"level":"4","type":"cosmos","question":"Ma olen sinu kodu, suur √ºmmargune pall, kus sa m√§ngid ja p√ºsti seisad k√µrgel! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on puud ja ookeanid."},{"text":"Olen planeet."},{"text":"Sa elad siin."}],"options":[{"label":"Marss","isCorrect":false},{"label":"Maa","isCorrect":true},{"label":"Jupiter","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"ü™ê"}},{"level":"5","type":"cosmos","question":"Ma olen kuum ja tuline asi, aga ma ei ole p√§ike, mis ma v√µiks olla?","hints":[{"text":"Ô∏è Lendan l√§bi kosmose"},{"text":"‚Üë Ma p√µlen maa peale j√µudes √§ra"},{"text":"Mind nimetatakse ka v√µttestaariks"}],"options":[{"label":"Meteoor","isCorrect":true},{"label":"Planeet","isCorrect":false},{"label":"Kuu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"ü™ê"}},{"level":"6","type":"cosmos","question":"See on nagu pusle, aga t√§htedega teeb pildi, ligidalt ja kaugelt. Mis ma olen?","hints":[{"text":"ursa major"},{"text":"Orion"},{"text":"Inimesed kasutasid mind juba ammu, et leida oma tee."}],"options":[{"label":"Konstellatsioon","isCorrect":true},{"label":"Planeet","isCorrect":false},{"label":"Galaxy","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"ü™ê"}},{"level":"7","type":"cosmos","question":"Ma olen suur ja kahepalgeline, t√§hti t√§is, Maa on lihtsalt pisike osa meist. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Oleme spiraalikujulised"},{"text":"Meil on miljardeid t√§hti"},{"text":"Meie nimi paneb m√µtlema piima peale."}],"options":[{"label":"Planeet","isCorrect":false},{"label":"Galaxy","isCorrect":true},{"label":"Asteroid","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"ü™ê"}},{"level":"8","type":"cosmos","question":"Olen kivi, mis lendab kosmoses, vahel Maa l√§hedal kiires tempos! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen v√§iksem kui planeet."},{"text":"Suudan teha suure kraatri, kui Maad taban."},{"text":"Ô∏è M√µned arvavad, et ma tapsin dinosaurused."}],"options":[{"label":"Asteroid","isCorrect":true},{"label":"T√§ht","isCorrect":false},{"label":"Kuu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"ü™ê"}},{"level":"9","type":"cosmos","question":"Ma olen grupp planeete, kes k√§ivad √ºmber p√§ikese, Maa on √ºks meist, see on palju l√µbus! Mis ma olen?","hints":[{"text":"‚òÄÔ∏è Planeedid keerlevad meie t√§he √ºmber"},{"text":"Maa on 3. planeet"},{"text":"‚ñ´ Me v√µime s√ºsteemi uurida rakettidega."}],"options":[{"label":"P√§ikeses√ºsteem","isCorrect":true},{"label":"Galaxy","isCorrect":false},{"label":"Konstellatsioon","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"ü™ê"}},{"level":"10","type":"cosmos","question":"Olen v√§ga suur pilv kosmoses, mis on valmistatud gaasist ja tolmust, selles kohas s√ºnnivad uued t√§hed. Mis ma olen?","hints":[{"text":"N√§en v√§ga ilus ja v√§rviline v√§lja."},{"text":"‚ñ´ Siin s√ºnnivad uued t√§hed"},{"text":"M√µned on saanud nime loomade j√§rgi"}],"options":[{"label":"Planeet","isCorrect":false},{"label":"Nebula","isCorrect":true},{"label":"Asteroid","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"ü™ê"}}],"food":[{"level":"1","type":"food","question":"Ma olen kollane ja sa koorid mind. Ahvid armastavad mind s√º√ºa! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen ahvide lemmiktoit!"},{"text":"Minu v√§rv on helekollane."},{"text":"Ô∏è Sa pead mu naha maha koorima."}],"options":[{"label":"Apple","isCorrect":false},{"label":"Banaan","isCorrect":true},{"label":"Maasikas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"2","type":"food","question":"Olen punane ja √ºmmargune ning kasvan puu otsas. Vahel olen harjunud mahla tegema. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasvan puu otsas!"},{"text":"Sa v√µid minuga mahla teha."},{"text":"Minu v√§rv on punane."}],"options":[{"label":"Oran≈æ","isCorrect":false},{"label":"Apple","isCorrect":true},{"label":"Viinamarjad","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"3","type":"food","question":"Olen pikk ja oran≈æ ning j√§nkud armastavad mind s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"J√§nkudele meeldib mind s√º√ºa!"},{"text":"Kasvan maa sees."},{"text":"Mina olen v√§rv oranz."}],"options":[{"label":"Porgand","isCorrect":true},{"label":"Hernes","isCorrect":false},{"label":"Brokoli","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"4","type":"food","question":"Mul on valge ja k√ºlm ja sa s√∂√∂d mind lusikaga. Ma tulen v√§ga paljude maitsetega! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Minu s√∂√∂miseks on vaja lusikat!"},{"text":"Mul on v√§ga k√ºlm."},{"text":"Olen magus maiuspala!"}],"options":[{"label":"Jogurt","isCorrect":false},{"label":"J√§√§tis","isCorrect":true},{"label":"Pudding","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"5","type":"food","question":"Olen v√§ike, roheline k√∂√∂givili. Kasvan kaunas ja v√µite mind ise s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Minu v√§rv on roheline."},{"text":"Kasvan koos paljude oma s√µpradega."},{"text":"Kasvan kaunas."}],"options":[{"label":"Oad","isCorrect":false},{"label":"Herned","isCorrect":true},{"label":"Corn","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"6","type":"food","question":"Olen valmistatud piimast ja v√µin olla k√µva v√µi pehme. Sa v√µid mind v√µileibadele panna. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen p√§rit lehmalt."},{"text":"V√µid mulle v√µileiva peale panna."},{"text":"Olen tihti kollane v√µi valge."}],"options":[{"label":"Jogurt","isCorrect":false},{"label":"Juust","isCorrect":true},{"label":"V√µi","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"7","type":"food","question":"Olen √ºmmargune ja oran≈æ ning mul on palju seemneid sees. Inimesed nikerdavad mind Halloweenil. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Inimesed teevad mulle halloweeniks n√§gusid."},{"text":"Kasvan s√ºgisel."},{"text":"Minu v√§rv on oran≈æ."}],"options":[{"label":"Tomat","isCorrect":false},{"label":"K√µrvits","isCorrect":true},{"label":"Oran≈æ","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"8","type":"food","question":"Olen valmistatud taignast ja k√ºpsetatud ahjus. Olen tihti viilutatud ja s√∂√∂dud v√µiga. Mis ma olen?","hints":[{"text":"V√µid mulle v√µid peale panna."},{"text":"‚Üë Olen k√ºpsetatud ahjus."},{"text":"Mind valmistatakse jahuga."}],"options":[{"label":"Leib","isCorrect":true},{"label":"Kook","isCorrect":false},{"label":"K√ºpsised","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"9","type":"food","question":"Olen vili, mille sees on udune pruun nahk ja roheline. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on palju pisikesi, musti seemneid sees."},{"text":"Olen p√§rit algselt Hiinast."},{"text":"Minu nahk on pruun ja udune."}],"options":[{"label":"Avokaado","isCorrect":false},{"label":"Kiivikas","isCorrect":true},{"label":"Pirn","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"10","type":"food","question":"Olen kollane puuvili ja mu mahl on v√§ga hapu. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Inimesed panevad mind vahel oma jookide sisse!"},{"text":"Mina olen v√§rv kollane."},{"text":"Minu mahl paneb huuli limpsima."}],"options":[{"label":"Sidrun","isCorrect":true},{"label":"Mango","isCorrect":false},{"label":"Ananass","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}}]}